寧波男無戴口罩買餸 路過確診者15秒即感染

〔即時新聞／綜合報導〕2019年新型冠狀病毒（2019-nCoV，下稱武漢肺炎）疫情在中國延燒，除了疫情源頭湖北省外，浙江省達954例確診是全中國第二嚴重疫區，其中寧波126例，其中1人與確診患者僅短暫駐足在一個空間15秒就被感染。

綜合中國媒體報導，浙江寧波市武漢肺炎確診病例達126例，光是4日一天，寧波就新增18例，當局也公布其中1名確診病患的足跡，該名56歲男性患者，4日被確診罹患武漢肺炎，其發病前14天內無疫區居住及旅行史，也未有野生動物接觸史，並與之前確診病例都不認識。

對比監視器及其足跡後發現，這名56歲男子在上月23日早上7點47分，在市場買菜時與61歲婦女（確診患者）曾在同一攤位有過短暫約15秒的近距離共同駐留，兩人均未佩戴口罩，恐因此感染，當局正隔離與這名男子密切接觸的19人進行觀察。

CLS
你話唔係人造出黎我真係唔信

[香港人是好的］17語同步 肺炎短訊影片

咁恐怖

屌 個女人過程中有無開口講過嘢?
如果無 係咪代表連吸呼過佢呼出嘅空氣都會中招..........

屌個女人? 咁好難唔感染

真係唔好岀街食飯

我諗買野點都會講野既

點解會知15秒 監控鏡頭睇到？

算唔算監控系統的好處？

CCTV

一定係呢度奶野架咩

而家出街都有生命危險，仲唔停工真係痴撚線

眼接觸到空氣都中會恐怖啲

好撚好笑呀屌你老母

我睇咗做眼神接觸添

其實邊有得肯定係呢15秒

講緊係過去14日隨時接觸過其他隱形病人就可以傳染 又可能出完街衰on9 污染過唔洗手拎野食

而且如果發病時間可以好大分別 可能a傳比b b仲早過a發出黎根本會揾唔到

唔係飛沫先傳到咩

不嬲都知會空氣傳播
病毒會係低溫度低溫漂4小時
係支那港共想低調先話飛沬
空氣傳播有一定條件
但佢唔講係唔想更多封鎖
例如香港巴士全部要換返有窗
地鐵全部要停，或者全部要加濕
佢唔想，咪剩叫人帶口罩囉

屌你老母, bio hazard

是但搵個病源交差啫，個女人夠可以話俾個阿叔傳染佢啦

神探，病毒無飛沬下空氣漂流四小時去傳染？

即係係街除個口罩抖下氣飲啖水就有機會中招，戴足成日就係衰依幾十秒真係慘

仆街了，喪屍都要咬中先中招，武漢生化喪屍企近15秒都賴嘢

痴撚線架

Cls

痴線

加濕work?求解

點睇

家衛生健康委專家組成員蔣榮猛於昨日（3日）新聞發布會上表示，新型冠狀病毒從人體出來後會很快沉降，不會在空氣中飄散，但病毒可能落在物體上，人可通過手接觸到病毒，而病毒在光滑的物體表面能存活數小時，如在溫度和濕度合適的環境能存活1天，最長更可存活達5天。

可能係排隊搶口罩同廁紙時被傳染到啦.

支那周街都係鏡頭架啦

cls

毒撚到

airborne

佢我早block左

一個乞癡, 中就係中架啦,1 秒都會中
其實幾多秒似乎唔係重點, 重點係掂唔掂到D病毒..

強貼留名

其實唔係好正常咩，吐口水半秒都奶野啦
唔通你expect同人接觸幾秒就唔會有事咩，要傳染幾耐都會傳

中共可以出口呢隻bioweapon 俾人啦俄仔伊朗都一定買

心水清
可以好多途徑, 點會斷定咁on9

強国度度都監控

天馬流星拳

如果成村係同一個空間食飯咪好撚大鑊，餐廳真係唔駛去

佢點計15秒的？

仆街
咁真係要搶n95先得啦

似二個都無口罩
近距離講野

屌你無限月讀咩

ON9 架

有案例經眼中

咪就係 出篇咁嘅上面就信哂

爆到仆街 想吹到隻毒太勁而唔係防疫失當

咪話無口罩

大陸人連口供都唔可信

其實有可能佢身邊有人奶左野未確診
全日淨係接觸過一個人咩

有d懷疑
真係咁癲應該全世界仲出街既冇得避

基本上可以確定戴口罩只係防止自己有病傳出去
如果人地有病又唔戴口罩既, 你自己有戴都好易中招

問題係確診者有15秒接觸 呢個係客觀事實

整重d 隻毒無咁易飛？

近距離共同駐留？？ 有無片睇下。。。

可能佢未確診已經中咗招呢
咁實牙實齒話買菜中？

15秒就中招 生化危機

9up是但啦

哈！哈！哈！哈！

其實得一單 佢可能只係咁巧合 有其他原因中結膜炎

而且而家醫護咪又係會中

你唔明段新聞講乜
個0波男有15秒時間接觸確診者
雙方都無口罩

當然你話因為其他接觸，唔排除呢個可能
但15秒時間接觸確診者係事實

點樣確認係個呀姑傳比佢🤔

可能係太多潛在感染者，成個地方病毒濃到仆街，基本你係個到就會慢慢有事

利申：唔識

其實段野好簡單
0波男同確診者二個都無口罩，有15秒接觸
當然我唔排除佢因爲其他途徑中

生化武器，強國製造

文中係雙方都無

而家咪派街坊囉, 不過唔係人人有命享

寧波疫情稱得上十分之高超

段新聞好清楚講
確診者同0波男都無口罩 15秒接觸

你地如果講電話講得耐，望返塊玻璃都有好多粒口水花，講嘢係一定噴口水花架，所以冇口罩唔好出街

其他途徑唔排除
但客觀事實係0波男同確診者二個都無口罩，接觸15秒

好撚好笑

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

咁都唔能估斷定, 咁樣好無科學精神
佢係大陸大把接觸源

你就唔明我地講咩

咁就定論係呢15秒有幾客觀呀 如果只係想報導呢件客觀事實 係就疑似在此受感染啦

係重災區 你除非排除哂其餘13日冇出過事

條友可能某日同人搭枱坐左成個鐘惹番黎

改啲譁眾取寵嘅標題 又有人毫不懷疑

咪係大陸大把病人

咁能勁既話中共一早派人去美國買餸啦

原本諗住害人而家全國大爆炸

咁樣推論， 即係24/7 唔除口罩先得

好似中獎咁 中到就一世

幽默感呢家嘢...

所以要同人保持六個階磚位

我想知係唔光滑既物體表面會點， 會唔同左？

姐係企係瓷磚面會活冇事， 企係瀝青面會死咁解？

屌
啲支那人去過邊食過乜乜柒都唔講
就咁睇當然係話15秒接觸啦
佢地私下做過咩食過咩去過邊
撚知

只能話呢個最大機會
不過雙方都無口罩，15秒就出事

中國連呢啲都可以追蹤到

仲好清楚講15秒就被感染

寫條友係確定左佢呢15秒受感染啊 條友咩專業呀

收皮啦

唔代表係呢15秒奶屎。。。

萬人宴咪出事
仲有個毒王，一個感染幾千個都係咁

佢應該話可能因為咁中招

戴豬咀未

你係check完佢過去7×24×60都冇接觸個其他帶毒嘅人同野先講啦

同意

鬼唔知接觸15秒係事實咩

而家講緊篇新聞嘗試建立一個因果關係（causal relationship），因為有15秒無口罩接觸，所以受到感染。IF A, THEN B。15秒接觸唔單止係客觀事實，仲係一個SUFFICIENT CAUSE ，「有15秒接觸就會導致患病」

單單一段片根本就唔係有力證據去證明呢個因果關係。因為個患者完全可以由呢15秒以外嘅途徑感染，呢15秒以外發生咩事我地唔知。

所以個證據係非常之弱。唉，點解要人解釋呢d咁基本嘅野

因為佢都唔知

其中1人與確診患者僅短暫駐足在一個空間15秒就被感染。

佢應該要疑似咁話 不過佢冇呀 仲幫佢護航
呢度就咁多on9仔信左話cls好恐怖

害人終害己

P4實驗室隻大陸雞論文有講, 佢哋結合愛滋基因落sars病毒,可以令喉命黏膜感染非常容易有效率.

台灣媒體 + 連登讀者

cctv搞出大恐慌
甴種奸有奸輸

個女人有無打乞嗤/咳先/講野？
定係呼吸噴出來d氣都傳染到咁勁？

唉 冇口罩真係唔敢出街

點會搵唔到
每個人監控晒
費事嘥時間啫

會唔會記者見到兩個人打過茄輪無講

但加濕會令更多細菌病毒滋生

根本就係
cooccurrence =/causal

咁你點知其他佢接觸過既人唔係隱形病患者

好恐怖

15秒

係咁勁就唔會爆到咁啦

用黎掌握動線就勁 捉9啲湖北人番去就大排用場

但想靠監控就知佢有冇接觸過其他潛在病人 除非佢data base有埋infected: yes/no 比每個人啦 有就真係可防可控啦

屌閪屌15秒

你要搵幾多人手呀
咁都唔明？

支那畜死清光啦

痴撚線⋯⋯⋯⋯真係world war z

原來有indicate埋infected or not 科技真係日新月異

咁借問聲點解仲有懷疑確診數字 揾鏡頭照照佢等天網實時話你聽咪得

咁點解釋其他國家又會乜都唔講唔警告
如日本 美國 台灣

細菌有機會
病毒5會

咁你等一段時間佢發病咪知係咪懷疑囉
咁撚易諗都諗唔到？
仲扮醒

個系統係work嘅就一早人面搵返晒班武漢生番啦
仲邊會有一后十一王同單人屠村兩單嘢

點解咁肯定15秒

點解咁肯定係呢15秒

點解咁肯定係呢15秒咩都冇做就奶野

點解咁肯定要奶野真係要15秒

一嚟冇可能知佢係幾多秒，
二嚟咁撚多人肺炎點解咁快肯定係呢度奶野，
三嚟你要奶野根本唔係幾多秒，病毒入到你身體嘅話一秒定一日都一樣係會奶野

係咪真係要上網考牌扣分制 你班人先肯用腦去上網

其實唔出奇 陰謀論咁講
甴曱平野心咁大原本諗住稱皇
點知侵侵又打壓佢 香港人又唔聽話作反
個特首又獲獲幫手倒米
咪出生化攻撃等你地洗牌一係收聲
反正大陸人條命賤過地底泥
隨時可能收咗安家費賣命 如果唔係點會四圍走

冇同過其他情況作比較
你點知呢個最大機會
算鳩數啦 篇野本身就旨在click bait

咁你咁講，深圳飄落嚟嗰啲北區中囇？
定啲嚟。

上面班友邊有咁強意志去尋根究底，賴下呢個嗰個，炒幾個官，交到差蒙混過關就算數

幾百萬武漢人, 邊有能力搵咁多

應該用最大可能呢個字眼

人你就知姐係咪冇摸過受污染嘅野你個監控又知？

其他人冇染病但衣物帶左病毒比左佢你又排除到？

你嘅可能傅播途徑就只有同人接觸 希望你意識夠高過到今個夏天

其實個監控係個笑話嚟嘅
屌你老母
快撚啲死咗佢去

咁又好難唔中既

空氣傳播香港確診十倍都唔止啦

ching心水清

咪撚影衰文科仔啦

武汉人、复仇！
中国人！复仇！
光复武汉、时代革命！
民主宪政、五大诉求、缺一不可！
国内救火系统腐败、星星之火可以燎原！

所有手足、請你們網絡反攻大陸， 時機已到要好好把握、 今日唔做幾時先至做？
國內沒有反抗，香港民主舉步維艱

小學雞

15秒夠我屌一次西

邊個計時的

弱智都識上連登

如果對方d口水無射中你 應該都唔會囉 以我理解

手足裝備抗沙士：防毒面具（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

北方之火

屌啲on9仔真係好撚煩

可能十幾日冇出過街, 屋企避難
出街補給就中招
D人翻睇CCTV片追蹤

haha
u are so 79 funny^^

空氣傳播你帶口罩都無撚用

你老母係咪都好似你咁弱智先同你溝通到

咁啲煙鏟有事咪害死好多人？！

屌，個個都咁認真既

噉快

屌啲竹昇妹真係好煩

最少保持15秒距離

傳染性強成咁
社區爆發分分鐘香港少咁一半人

係你太on9
依家個個認真討論緊個病毒
你走黎搞gag